有圖 部野自己reboot

開機冇耐自己就reboot，有時入到windows㩒到幾下，有時入唔到

洗過機，同埋清風扇塵都唔得

今日再拆開來睇，藍色圈住果舊野爆左，整唔實粒u上面個風扇，用aa膠痴返但應該都鬆鬆地，整完都係reboot，呢個係咪會reboot既原因

定有咩其他原因

開機 入 bios
mon 住 CPU 個溫度
睇下係咪勁高, 如果係既
都應該係 太高溫所以 reboot

嗰舊野有得換 , 搵塊舊板除個 parts 換

散熱膏呢？

aa膠？

風扇壓唔實 CPU 個表面
就做唔到有效散熱去個散熱器既金屬

做唔到散熱去金屬, CPU 既熱力就只可以散去空氣
降溫太慢, 效果大減 就會導致過熱

底版有個 setting 係當 CPU 過熱就會斷電/ reboot

散熱膏？？

幾年前砌，係咪要再吱？

我試下，唔知未入到去會唔會又reboot

因為條野左，固定唔到風扇

要啦 乾曬啦 無散熱膏你放個heatsink上去都無用

吱返散熱膏先啦ching
建議你換埋個散熱風扇

一開機幾分鐘就reboot，咁快就會過熱？

利申：真係唔識

呢個都係問題 唔實呢散熱一定有問題

斷左

人地幫我砌，自己唔識揀，想問下係咪黃金是但篤隻都得？定要點揀

你話散熱膏定風扇？

咁條野係買風扇定底板跟

風扇

風扇求其便便地都得
你粒u係咩？

CPU 好高溫架 ... 無金屬散熱 , 1 ~ 2 分鐘已經 70 度以上

會唔會唔岩位，定風扇都standard size同一樣裝法？

睇唔到，都係d i3頹u

一樣㗎

咁便便地嘅散熱風扇已經得

砌新機啦

I see...thanks!

amd fm1 cpu
都夠鍾換新機

有冇得淨係換u?

想跟大隊換ryzen但就最平果隻，好似3100?

樓主去邊砌俾塊殘體主機板你
連用緊乜cpu都唔識睇建議你下次都係買廠機算

無
最少要換cpu 底版 同ram

J&w我真係無聽過 我都好想知佢係邊砌 比塊咁既野佢

fm1都2011年
樓豬十成係水魚

m.2樓主可以唔用 用返隻死雞放windows樓主應該頂得順
但係隻牛唔換我真係怕佢放煙花

買過新散熱

仲以為男人一定識

成部掉撚左佢啦，仲用呢 D 頭?

Aa膠 唧係cpu 上面 黐住個散熱器

認真答就算唔係CPU 過熱
你點都換返個heat sink 同散熱膏先
仲有問題嘅再搞

砌過部啦D野好舊 仲要支那底板

好撚烏糟

Genius

你個箱咁閪大 唔閪驚！

真係第一次見人用支那底版

原來J&W仲未執

JW-A75GM-USB3

FM1板醫返都嘥藥費

Notebook 點算？

用風筒吹住冷風睇下開唔開到

水魚機冇撚計啦
比錢砌過部，留意返依家好多底版唔support windows 10以下既os，有需要買埋is

成部嘢換咗佢啦
咁多年仲整 整完都晒醫藥費

樓主係咪俾人昆左買埋啲舊parts

係一個電腦白癡...

又光碟機 又無獨顯. 昆人話係幾年前砌.. 應該十年前啦呢d組合..

FM1係2011年嘅socket
9年到啦

2倍鋼

內循環組合

買過部啦。。

真心建議買過部 睇budget揀廠機

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G (預訂)
價錢：$1,799

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Cougar STX Series 550W 80 Plus White
價錢：$299

1 x Jonsbo C2 Aluminum m-ATX — Black
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,307

快過第10代i5？

換過部好過啦

我早幾個月試過，係電有問題，可能唔夠電壓。換個大電壓D嘅電源就可以。換左就即刻無事。

嗰時我又係睇網上嘅人講，以為係散熱有問題，我成部電腦咩都換哂，最後先發現原來係電壓太細，即刻換個最大嘅電源

砌個部啦

一望張圖，屌你，點樣幾年前
幾年前砌部十幾年前既機？

Cpu散熱最好自己換一換
原廠個個都幾雞吓
機箱自己轉個岩心水既都得

AMD係信仰

買呢部好過啦

前幾日我部機都是咁

買新嘅 "扣具" 去換。

扣具太濕碎買唔到嘅。就買隻連埋扣具嘅新散熱。

攞酒精耗乾淨cpu 個金屬殼表面，表面有寫。

屌，咁都上到熱門，用不推文啦

垃圾AMD原來4000g迫人用b550

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G (預訂)
價錢：$1,799

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Cougar STX Series 550W 80 Plus White
價錢：$299

1 x Cougar MG120-G Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$269

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,656

個fd幫手砌既，一齊買料，四千左右

都係11 12年砌既，點解咁講

adata ram

Heat sink係咪cpu上面個舊野

btw ， 有無人覺得佢heatsink 上面個風扇.......
似係反轉咗嚟裝?

12年砌既好似

我想自己學下，砌過部，遲下比個list大家幫手望下

都係普通文書 youtube，同玩下巨商

筆直4-5k

平ram得佢簡，唔用伏野咪貴d

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G (預訂)
價錢：$1,799

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Cougar STX Series 550W 80 Plus White
價錢：$299

1 x Cougar MG120-G Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$269

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,886

如果有閒錢建議買過部啦 如果真係無 買過個cpu風扇 但我估難買既

同埋想問ryzen有咩好，見好多post有講

機箱係咪是但揀個就得

點解難買既？

我就咁買個風扇加ryzen得唔得

條ram係佢買貴成100

AMD係信仰
打破intel壟斷
性價比高d, 慳電d
仲有amd有內顯既cpu既graphic效能比intel既內顯勁

冇
你塊底板9年前既野
差左咁多年，咩都轉晒

你要睇cpu socket岩唔岩架 唔係就咁買粒u就得 換u除非你呢一兩年買完就換 否則十成要換埋塊板

法奧係貪佢個網好用
但買野唔係預訂就冇貨
垃撚圾

想問下散熱膏幾耐吱一次?

無散熱器幫手full load十秒唔洗就可以上100度